有無人睇得明 1Q84

屌你老母村上春樹，我睇唔明啊。

青豆係另一個世界帶左天吾翻來代表乜？
小小人又代表乜？

黑人問號

有無我答到我

1Q 84

little people係對應緊big brother（1984）
q世界既領導係暗示緊日本68年既學運去到1984年奧姆真理教成立既社會轉向既關鍵
天吾老豆個nhk收數佬係想講日本政府既權力只係個生靈咁，冇人對佢認真
青豆係村上少有會寫女性主義既殺手

原來如此

你可以google下，好似張彧暋，湯禎兆，宇野常寬，應該有中文版既解讀

謝謝大大